轉載：關於美國《香港人權法》的民間批評

本月早前，成千上萬香港人遊行到美國領事館以聲援《香港人權與民主法案》（以下簡稱人權法），務求美國幫助抗衡北京對香港的施壓。《香港人權和民主法案》是美國眾議院的法案，它獲得知名人士以及和香港當前抗議運動有關的團體的支持。這個法案已獲眾議院全票通過，之後將輪到參議院審議。法案答應「支持香港人實現民主的意願」，但最終這種支持僅限於「直接關係到美國在香港的利益」的元素。因此，該法案的各個部分跟美國的外交政策及國家利益都捆綁一起。此外，該法案忽略了支持香港示威者的主要要求以及譴責香港特別行政區政府的專制壓迫的立法。無條件地和不加批評下支持這項立法可能進一步削弱港人治港。

人權法表面上支持香港的自由鬥爭，這法案的條款卻逼使香港配合美國制裁伊朗和北韓，甚至輔助美國引渡政治逃犯-包括吹哨者。加上，很多人權組織和專家已經判定美國的制裁直接令到伊朗和其他國家的人民嚴重缺乏基本的醫療設施。如果我們支持一個限制他人的人權的法案，我們有任何資格期望國際社會支持我們的人權？

從歷史和經驗，我們注意到，美國的外交政策指令并非從來都保護世界各地人權、自決權及公民民主權利。例如：2003年美國無理入侵伊拉克，或1979年突然撤回當時承認以國民黨為首的中華民國為中國的唯一合法代表的立場。姑勿論如何評價台灣主權問題，關鍵的事實，是美國政府的確有過背棄其他地方的人民自決權的記錄，而最近例子便是特朗普政府撤回對庫爾德族的支持。我們要謹記香港曾經拒絕引渡斯諾登回美國。這決定當時受到香港大眾的支持，也體現了對人權和言論自由的重視。如果堅持香港民主運動的精神，那就應該把承認香港人享有自治權，和某個國家的外交政策區分開來。美國國會在這類立法作出這樣的區分，是有先例的，那就是1986年的《全面抵制種族隔離主義法》，它和國際社會站在一起反對南非種族隔離政權，而完全沒有提及什麽美國自己的國家和經濟利益。

五毛垃圾文
拉

Macau hacker Hong Iat, who Hong Kong refused to hand over to the US, threw US$9 million behind insider trading job, SEC court documents allege - Published: 7:04am, 2 Jul, 2018

五毛起手式：「美國也不是一貫保護人權的國家」「美國的人權記錄也好不到哪裡去」，但中國富裕階層還是連爬帶滾的把家人財富搬去這個「人權紀錄好不到哪裡去」的國家，為什麼不禁止他們移民？你不是應該保護好同胞嗎？
跟美國利益一致當然幫你囉。
香港同中國都利益一致，不停幫你將濫印的陰司紙變美元，幫你的國企擦屁股(可記得中信賭外匯鬧出來的亂子？)你中國幫香港甚麼了？幫她破壞法治、警察公安化、拿公帑送國企、起大白象、種票破壞選舉、經濟單一化不解決、現在搞國內的被自殺、被失蹤、吃案。
美國也許有朝一日「出賣」香港，中國呢？已經出賣、背叛香港好多年了，還一副恩主咀臉呢。

Pull